南韓加薪 文在寅年薪增至155萬 仍大幅落後全球第二高薪的林鄭月娥

南韓國務院通過公務員加薪，總統文在寅明年年薪升至2.31億韓圜（約155萬港元），但仍大幅低於香港特首林鄭月娥的近500萬港元。企劃財政部亦公布2020年的新政策指南，包括上調最低時薪至8590韓圜（約58港元）、增加基礎養老金補貼。

國務院通過公務員報酬和津貼規定的修訂案，根據修訂案，2020年南韓總統年薪為2.31億韓圜，國務院總理年薪為1.79億韓圜（折合121萬港元）。

明年公務員加薪2.8%，但考慮到經濟不景氣，總統及高級公務員自願凍薪。總統及高級公務員去年也自願凍薪，明年才落實去年的加薪，意味文在寅明年年薪僅較今年增加2.04%。

企劃財政部公布新政策指南，當中包括27個政府部門292項新制度及法規。勞工政策方面，南韓在過去2年的最低工資幅漲為16.4%及10.9%，今年僅升2.9%，升幅明顯收窄。

同時，政府削減發放予「小微企業」（即員工少於30人、月薪低於215萬韓圜的商戶）的薪金津貼，由每月13萬及15萬韓圜，下調至9萬及11萬韓圜。

美國傳媒《USA TODAY》去年比較全球國家元首和地區首長的薪酬，即使文在寅加薪後，亦未能躋身20大。排名第20的是法國總理菲利普（Edouard Philippe），年薪為22萬美元（約172萬港元）；林鄭月娥月薪為 41.65萬港元，即年薪接近 500 萬港元， 成為全球第二高薪的領導人。

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)

最後一日
3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要23000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

美國聯署 deadline 3/1 仲要6000人

但考慮到經濟不景氣，總統及高級公務員自願凍薪。總統及高級公務員去年也自願凍薪，明年才落實去年的加薪，意味文在寅明年年薪僅較今年增加2.04%。
香港班撚屌冇話加多10%己經要感恩

咁低
難怪要撈D油水

習總 = 人民幣 1 萬

最高係邊個？

但係即使同三四線有錢佬比，林鄭份糧仲係九牛一毛

德國聯署有三份 呢家仲有一份未達標 ！！！最後今日！！！ 德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

好似係新加玻

係咪有人信

香港懶人：公務員加得多，私人公司先加得多
明明冇關係

計面嗰浸定底嗰浸先

岩岩好係公務員pt49既人工
即係香港一個做左幾年既中校校長、一個30幾歲既SAO...都高薪過韓國總統

枱底1千億

西利 唔怪得賴死唔走

小龍仔

資產與收入不相稱

淺水灣有幾億獨立屋

中國領導人習近平先前被香港媒體踢爆，習家在香港擁有的房產市值約6.4億元港幣（約25.3億元台幣），在淺水灣獨立屋逍遙居市值逾3億元（約11.9億元台幣）；這棟房屋被網友發現在Google街景中竟有打馬賽克。

新加坡。

特朗普都係一百萬